拿，日本社運因為唔容許手足開心，太harsh先衰落

今晚俾唔俾笑住訓教先
和理勇好波！

圖為google search

小小廣告：
1）重拾臨時政府意識
2）請立會議員做返佢應份既事，捍衛自己相信既事

#歷史 #H002 #日本社運
【真正認識日本左翼社運歷史，提防謬論瓦解革命（上）】

散水撚經常用「日本社運」去污蔑武力、遏制手足批評。我哋藉今篇回顧歷史，究竟係唔係同散水撚講嘅一樣。

背景
戰後日本貧富懸殊，令到馬克思主義係日本學界同社會流行，亦令到日本五十年代起嘅社運由左翼把持，𠵱班人認為日本只係美國嘅傀儡，唔單止主張追求消除社會不均，佢哋擁護馬克思列寧主義，要用暴力推翻日本政府同天皇，建立共產主義新政府，有分支甚至主張毛澤東主義(Maoism)。

安保鬥爭與新左翼興起
1960年代美日安保修例嘅修訂，因為容許美軍繼續駐軍嘅問題，認為侵害咗日本嘅主權；另外條約強化日美同盟關係，聯合防禦，當時冷戰越趨緊張，亦令唔少人擔心美國會將日本捲入戰爭。

當時「舊左翼」社會黨同共產黨極力反對修訂美日安保修例，而日本眾議院自民黨佔大多數嘅情況下，激烈嘅議會抗爭同大規模嘅民眾集會隨之發生。雖然首相岸信介係倉卒通過安保條例後落台，但左翼學生（新左翼）係𠵱個情況下得以組織同擴張，亦分裂成多個派系（赤軍派、革馬派、中核派），埋下新左翼把持社運嘅遠因，並以「70年安保鬥爭」為最大政治目標（因為安保條例每十年續約一次）。

1968年東京大學醫學生因為無酬實習嘅問題而抗爭，學校處分罷課學生，最終衝突升溫，而學生佔領安田講堂，而全共鬥作為領導組織，幾乎佔領日本主要嘅公私立大學，個刻成為日本左翼運動嘅高峰。

走向衰亡
經常提及嘅赤軍係左翼其中一個分支，唔單止係要革命建立日本嘅共產政權，佢哋甚至係要主張世界革命，要係全世界唔同地方都搞共產革命（最終成員赴至巴勒斯坦、北韓等地），佢哋亦間接令日本新左翼走向衰亡。

其中一宗最轟動嘅要數「淺間山莊綁架案」。赤軍逃至群馬縣進行武裝訓練時，潛入一渡假村「淺間山莊」時，遇到搜索赤軍嘅機動部隊，因而脅持人質。而此案因電視直播而受全國關注，𠵱單案最終順利救出人質，但後來搜索發現，赤軍嘅山區指揮部入面發掘出多條屍體，而成員因不符合「共產主義」嘅理念被殺，例如戴耳環係「資本主義象徵」。

我哋從上述歷史可以歸納兩大原因，六十年代起日本經濟高速增長嘅情況下，係普遍民眾開始得益經濟成果下，左翼馬克思主張得唔到日本國民支持；一連串無差別暴力事件（殺害平民、組織內部互相殺害），亦最終令左翼運動迅速末落。
===
請follow《香港革命指南》

推

#歷史 #H002 #日本社運
【真正認識日本左翼社運歷史，提防謬論瓦解革命（下）】

往後散水撚就不斷引用立場新聞嘅一篇謬論[1]，將日本50年代起至80年代止嘅左翼社運同香港嘅情況錯誤類比。該文作者、左膠同散水撚利用滑坡謬誤，要達成目的有兩個：第一，就係污蔑武力抗爭嘅正當性。佢哋好片段式咁抽取史料，甚至歪曲史實去達到「武力—日本社運—失敗」𠵱一串錯誤嘅邏輯關係，中間省略重要失敗嘅因素「左翼」、「共產主義」，再扭曲事實，將失敗歸咎於武力手段。簡單而言，日本左翼社運失敗就係源自佢哋提倡共產主義，而共產主義根本唔會得到已經分享到經濟成果嘅國民支持，最終失敗只係因為思想嘅汰弱留強。

第二，𠵱篇文就係要阻止我哋批評自省，阻止我哋透過戰略檢討去進步，令受眾拒絕思考。佢哋利用錯誤嘅邏輯關係「批評—赤軍—自相殘殺」，將批評就等同「自相殘殺」，然後變成「赤軍內鬥」。我哋嘅舊文講過，群眾抗爭無大台嘅最大優點，係透過集體智慧喺成場運動入面不斷自我完善[2]。用「日本社運」嚟恐嚇大眾，然後制止所有批評，完全係迴避問題，亦都令自我完善嘅機制失效。手足有無好似赤軍咁，禁錮大眾喺某個地方，開「反省會」作思想交代？有無批鬥自己友，批鬥到要殺害同路人？我哋嘅前線手足從來冇咁做，反而2014年就有泛民糾察打抗爭者，打到嚴重到入醫院[3]。另一個左膠常見嘅扣帽子方式就係「批評＝文革式批鬥」，呢個論調過份低智，在此不贅。

當下香港情況係俾敵國入侵、殖民清洗，除非風向撚認為香港人係追求緊共產主義，否則根本唔可以同日本左翼追求佢哋嘅「共產主義烏托邦」相提並論。散水撚同左膠最終目的就係令香港人自我設限，失去武力抵抗同自我完善機制兩大元素，長此下去，即使係無大台群眾運動都會自然瓦解，不費吹灰之力就可以幫政權維穩。希望藉住重新認識日本社運𠵱段歷史，幫助手足認清事實，一齊導正風向，以正視聽。
=
[1]：立場新聞 - 日本社運失敗的歷史

[2]： 【「勿分化，不割蓆」唔係拒絕思考、迴避批評嘅擋箭牌】

[3]：去大台叫救命, 被糾察打到我入廠

=
【真正認識日本左翼社運歷史（上）】

==
請follow《香港革命指南》

再推

thx bbg

Tui

長文，未睇睇一次，睇過睇多次

標準回覆：樓主出膠post令其他post沉底阻住XXX上熱門 樓主係5毛

屌牙
禾有落私人政治風向廣告
甘刀叫膠po

我同你講膠po先多人睇
信唔信我又學人開返個食過大波妹，細波妹，你roommate入黎

大家今晚開心訓好唔好

討論：香港人可唔可以全球登報 發起全球大罷工 向外國政府施壓制裁中共？

去大台叫救命, 被糾察打到我入廠
永不忘記

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

其實ok，搵一日香港同外國一齊罷
唔係人地彩你都傻

連登終於有多個正常人

當年就係你係高登開post？

人地唔理解，佢將來會理解

Happy tgt

唔係我但當年睇到火滾

連登正能量